【LiHKG】【Indie】此時此刻，你在播放哪張專輯IV

Last Post

大家繼續
只要
唔撚好問咩係Indie
同
唔好再講Radiohead

就OK

終於開返啱喺音樂台

咩係indie??

Show Blocked User - 聽風的歌

Radiohead討論區：

有關Radiohead嘅嘢集中喺入面討論啦

RADIOHEAD

radiohead 唔係

Show Blocked User - 九龍城周慕雲

Block晒你兩個下

仲有兩日就slowdive
之前down左一直忍手唔聽

有冇人聽咗mew新?

買咗飛睇佢地不過其實05年之後已經冇乜點聽佢地. 入去都係聽舊歌

tags: electronic Sweden

"There is no complicated message or hidden concept behind this release, it’s simply “two persons meeting and playing music, a catalan and a swede talking blip blop until we felt that we had something worth saying” - and perhaps unsurprisingly this impromptu style of working has resulted in an album that is rich and vivid, but also feels somehow pure and sincere. "

又幾啱聽

其實有無人留意Mew隻Frengers入面有一半都係舊歌來

仲有佢地Debut個 Producer係Swirlies 成員

又同埋有首歌係有段廣東話Sample喺開頭

終於開番啱

有時好多碟d歌都係寫咗N年再rework然後擺喺新碟, xxxxxhead 都成日係咁

邊首?

我唔記得個名啦搵搵先

Mew, I Should Have Been A Tsin-Tsi For You
有個細路UP乜鳩行氣活血

Neil Halstead識貨

呢首真係未聽過

新人留名
上個po問過巴打如果同一個album有新同舊版，又差唔多價錢，應該點揀
例子:

玩膠好多學問，希望學多d野

鹿巴好波

Btw
OKNOTOK

買膠第一點
要留意係唔係analog remastering
因為有種膠係用數碼母帶重錄出黎 依種錄製多數會用係以前冇出過膠既cd 所出返既復刻黑膠 個人認為係垃圾黎 聽返cd 重好

其次較新果d黑膠依家有分180g 同200g
泛指係黑膠既厚度同重量
舊版黑膠係冇分依d既 同埋通常會薄過輕過新出果d 聲音有分別 但要有唔錯既器材先容易分辨到
我個人就鍾意舊既聲多d 冇咁厚同立體d 但如果一d音樂種類例如noise rock 果種新膠既厚聲又可能會好聽d 依個就要用家自己體會

最後就係睇廠牌 睇錢

S U R V I V E - RR7349

［img]

S U R V I V E - RR7349

呢隻幾好

其實都冇一定話舊好過新或者新好過舊(音質嚟講), 好多時都係睇邊個廠press, 不過由於我資歷尚淺同埋冇咁嘅器材, 所以對我嚟講大部份情況我都係有得聽就happy, 亦由於我買開嘅碟通常都係比較新, 多數都係90s之後嘅碟, 都唔會有太多pressing俾我揀呢個煩惱

不過有時同一隻碟唔同version可能會係1LP 同 2LP嘅分別, 咁睇你prefer 邊個, 有d人覺得2LP 兩三首歌轉一次side好麻煩, 不過2LP 包裝會靚d (通常都係gatefold), 隻碟會重d (即係樓上monster head 巴打講嘅重量, 其實120gm - 200gm 都有, 多數都係重d靚聲d)

新舊版都可以係顏色嘅分別, 我個人喜好顏色膠, 因為靚同埋多數都係限量, 比較有收藏價值, 不過有唔少人都話黑色膠靚聲過顏色膠, 由於我都未去到audiophile呢個地步所以我都會prefer color vinyl

多謝2位巴打

係碟個封面係咪唔會寫明，要自己上網做功課先知？
同埋好好奇比著巴打你買我例子個隻碟會買新定舊version?

依家有d會寫明
但你要拎上手先知 通常就咁一張貼紙

我唔知你新舊版定義係乜
你貼果張貓屎出過好q多隻 我有Columbia 196幾年既mono版但係repress 既 咁究竟係新定舊呢

不過我唔相信我果張質素會好過columbia 之後出果堆reissue remastered 如果你見user review 夠多好評咪去馬囉

可以買之前上discogs 睇下資料, 幾乎天下間有嘅碟都有, 差唔多每隻碟每個format每個版本都有, 好多都好詳盡, 仲可以睇下d用家對個version 嘅評價

miles davis 嗰隻如果兩個版本價錢都係一樣我真係睇下幫襯開邊個網或者睇運費田就算

講開mew今晚就聽mew, 好耐冇聽, 終於唔駛聽叫春歌

Mew: Frengers; And the Glass Handed Kites

原來我隻frengers 有呢首歌做bonus track, 不過佢cut咗段廣東話

上面
又學到嘢

留名

估唔到依個post咁熱鬧

多啲人講下嘢係好事
唔洗成日沉底

又改名

非indie post 唔post 得

話說我早幾日喺walmart 搵碟, 個網話係clear vinyl, 咁我狗衝la, 寄到嚟打開黑色嘅

點解muse係非indie

你又問咩喺indie?

block 得

又聽

不過呢張真係正 睇埋Stranger Things覺得好啱Feel

show blocked user Radiohead

幾好呀
好過喺舊登後期成日都推唔郁

Frengers啲歌
有一半都係前兩隻Album嘅舊作來
不過都係為呢張而再錄過嘅

前兩隻碟都係佢地喺家鄉出 好少流出個世界

唔淨止係indie post
舊登後期係成個場都好死
依家更加唔洗講

預測呢個post 5月31號前爆

留名再binc

仲係聽緊Kaytranada
個MV好Aphex Twin

唔知UPLOAD依條TRACK個巴打有冇上連登呢

到時條友仔又話喺2018年5月31日前爆

25日推950個post
平均一日40個話都冇咁易啦（應該係

唔好鳩推啦

新碟麻麻地

呢隻冇結他手. kites 之後已經冇聽

咁靜嘅大家？
據聞LCD Soundsystem好快有新歌

Grizzly Bear new single Three Rings!!!

(only available in New Zealand right now)

屌 俾佢十幾個teasers玩鳩我 而家終於有Single

畢佬又靚仔又有音樂品味
鍾意聽bon iver+frank ocean呢個combination真係正到爆

仲有段咁嘅野

有十幾段啦 reddit班人好炆

留名學野

香港應該1個鐘後就有

屌幾時有

係 5月5

已經有 等半夜

youtube + ig +

但最神奇係美國都未有

Grizzly Bear隻Shields喺我心中嘅地位可以媲美法海嘅Channel Orange

佢地係隻隻碟都咁高質 Daniel Rossen個solo EP都勁好J

做乜今日咁多新歌聽

成個主頁都係 [FRESH]

而家我都聽緊呢隻

GB 隻single

感覺今年indie界會係豐盛一年
好多大band都返嚟

諗起

不過已經十年冇聽佢地

見到slowdive新專輯有得聽激動到想喊一喊
希望有驚喜

宜家聽

David Gilmour LM 😉

啊!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

不得鳥

live重新編曲, 唔錯

all of me wants all of you真係無撚敵

舊年第一次睇佢, 由於對上隻碟嘅風格, 以為淨係得佢同枝木結他齋唱, 原來佢都幾多花臣, 由衫到stage effect 都好五光十色, 重新編曲都估佢唔到, 有驚喜

返工好撚忙，sigh

聽呢種可以舒緩一下

而家要起身返工

Show Blocked User Deerhunter😎

leak左幾個星期
但忍到今日先聽

今日多嘢聽到虛脫

陣間聽

！！！！！！

今晚聽
都係果句今日真係好多碟聽

已射

屌

正

鹿仔drummer都有碟出

晨早流流聽緊, so far so good

都唔知佢今日都出碟

我都係見到pitchfork碟評先知佢今日出

我都係, 見到仲幾高分tim

鍾意上隻碟首queen

我都係因為queen而開始聽佢
上隻我覺得一啲啲好聽
但今隻成隻都好聽

[url]
[/url]

正到喊

put your back n 2 it最正

其實teaser唔緊要
Sad嘅係見到佢話要等多幾個月先有新碟
再sad啲係我問過佢嚟唔嚟香港 佢果陣話唔夠人搞 今個tour好大機會都無香港份

我淨係覺得佢好似回應緊你咁

我覺得bon iver 都搞到嚟HK, GB都唔係冇可能

TETRAFUSION - DREAMING OF SLEEP

name your price

Magic.

謝分享
未聽過
Bookmaked

有冇人鍾意joanna newsom?

Joanna Newsom "Ys", "Divers"

hi

佢好正, 才女

都係決定唔好咁懶以後落埋genre tag

青葉市子 -マホロボシヤ

Indie J Pop/ J Pop/ Dream Folk

上年入冬果陣好多時星期五晚會專登渣車到江之島
貪佢天氣涼人流冇咁多可以俾我靜靜對住個海柄埋諗野
最常就係播依張碟

依張唔係佢最出色既大碟
13年果張 0 係業界係公認既best album 之一
不過我始終都係愛依張多D

哩啲就喺高質會員啦 respect

Lm

越嚟越多人

啱啱先發現last dawn同ray of darkness兩張album cover要一齊睇

LM

希望6月尾到8月尾有tour係eur
個時係歐洲

So laugh and joke around
Remember cuddles in the kitchen, yeah

碟都未出 我估佢哋隻碟至少八月先出

你講呢啲我就諗起我上次去到江之島多人到仆街

落返Tag好D嘅 起碼大家都有個底知係咩來嘛

其實見就見得多個名但我真係未聽過青葉市子作品

推

手野咁勁仲要Name Your Price真係

Lovage
Genre: Hip hop

好好聽，年度top 10

幾頂癮喎

Dan The Automator
順便推下 Handsome Boy Modeling School 同 Got A Girl

我又係諗起handsome boy modeling school

啱啱睇wiki先知Lovage有Kid Koala

都喺嗰啲嘢，就好似聽MBV就會聽slowdive, ride咁

Deltron 3030-S/T
Genre: abstract hip hop

聽著等開飯

Animal Collective-Meeting Of The Waters

有返以前嘅味道

唔係阿ma,以為6月都有

我都以為 見佢咁頻出teaser我仲估係成隻碟出 結果出完single同我講要等我幾個月
不過ok嘅 呢段時間有Fleet Foxes

夏天我都會成日去
我好鍾意自己一個清晨去游水
同自己一個行水族館
但放假渣車入去一定會塞撚到仆街

黒色エレジー - ESODERIC MANIA

Gothic/ Post Punk

運用日本傳統唱腔演唱富神話色彩既lighter post punk 哥德音樂
結他手現出力驚人配合冷冽曲風
使佢地成為八九年代最有特色既日本獨立樂隊之一

可惜高妹主音已經過身（傳聞）

Oddisee - The Odd Tape
Instrumental Hip-Hop/Jazz Hip-Hop

本來諗住等埋新碟《Iceberg》黑膠先一次過買埋上年隻《The Odd Tape》
但《Iceberg》膠要六月尾先出
實在等太耐
所以都係買左舊碟先

《The Odd Tape》成隻都係Instrumental
同佢有rap果堆碟最明顯嘅分別係個Jazz vibe重左
聽佢其他碟可能會覺得佢只係一個above average嘅conscious rapper
但呢隻碟可以聽真啲佢嘅production skill
聽到佢點受到90年代golden age果期嘅Hip-Hop薰陶

Fleet Foxes前成員J Tillman出完Pure Comedy
又到Fleet Foxes自己出碟
成年都係佢地啲人

最近先知tillman以前係saxon shore成員, 風格好唔同

本地band，tfvsjs
係香港聽過一次live
上年summer sonic 又聽多次
math rock, instrumental rock

聽完七夕缺一定會迷上

kent - du & jag döden (2005)

瑞典rock band, 啱啱上年年底解散, 早期到中期係一隊rock band, 07年 到解散時因爲冇咗個結他手變咗隊synth pop band, 主音把聲有d似thom yorke, 當年都係因為呢個原因吸引我聽. 佢地d碟有d有出兩個版本(瑞典文同英文)

呢隻係我最喜歡嘅kent碟之一, 不過歌就一定係isola嘅747.

Angel Olsen "My Woman" (2016)

Dark dark 地嘅indie folk/indie rock 唱作女歌手

最hit應該係"shut up kiss me"

公幹有時真係好撚悶

FRAQSEA -STAR COCKTAIL

Electro/ Ambient/ Dance Pop

東京迷夢瞪鞋組合 Shelling 主唱 Aya 自己既solo project

儘管佢有一把水晶般清澈明亮既聲線 佢今次選擇用low key 去演繹自己既歌 滲透住dreampop 原素既電音 豐富既細節 每首歌都會令人不其然聯想起 Múm 同Bjork

唔拍Shota 既Aya 明顯係非常收斂既 但同時又隱約露出左佢另外半邊既才華
奇待往後Shelling 既專輯可以讓Aya 主導多少少 一定好有火花！

喺邊度幹?

巴打寫嘅介紹寫得好好, 我文筆同知識都冇但又想俾d誠意唔想就咁放低張相就算, 只能鳩寫兩句

有冇Core jj

琴晚陣味洗完頭都仲係到

大象體操
台灣math rock, 三人組合, 曲風玩味比較多
容易入口

遊戲

啱啱喺reddit睇到個笑話
What's the difference between humans and a bullet?

Humans miss John Lennon

開波前打下氣

Primal Scream "Screamadelica"

We're moving on up!!

開咩波？btw, 神作

阿狗v獌

利申: 阿狗

【長者恩物．上】翻版進軍長者市場 鴨寮街現50元1500首金曲SD卡

放d indie入去 但32kbps嘅mp3係點㗎呢

咁睇唔開啊

利申:都係阿狗

屌三隻阿狗
召喚鳩白

btw幾點kai波

11

阿狗

呢度咁多阿狗

鹿都好似係

爭前4定前6都唔知有咩好睇 無嘢我出返去睇書啦

我都半隻阿狗
我又係鍾意巴塞順便鍾意阿仙奴果啲

睇咩

一啲關於人類演化嘅書

入境處去左ha?

都唔知做乜春

癡線，聽吓歌都當你攪暴動咁

垃圾政府

乜撚野事

入境處去左HA拉阿和同隊band
話隊band冇working visa係黑工

另一方面
入境處之前通知過阿和
所有去HA嘅外國band都唔會批visa

乜撚野事x2

痴撚線憑咩

Source??

真?

Me跟享利
之後就鍾意睇美斯

點都好
贏魚拉突值得鳩興

入境狗

以後係香港聽紅歌算啦

冇留意開, 想問點解HA成日俾政府針對 係咪因爲個負責人政治立場

自己睇

cc台個po真係

thx

痴撚線

好撚廢
明明幾年前仲係8:2

成個fb都係HA

係香港生活真係好無力感

屌出面音樂台同cc台講ha啲post都好多ojn9仔

尋日係現場 希望佢地無事

留意住佢地ig

屌好撚灰鳩 一起身又見到HA比人搞

又係喺到執著有無犯法

呢個都唔係最on9
最on9係話爛仔同埋唔係廣東歌就唔係推動本地文化
仲有段fb片有人comment話聽嘅係mk
mk撚識聽

時事台嘛呢班人囉, 對佢地唔駛太認真

做乜9

呢班係時事台巴打？

yes, 早兩日喺金鐘搞網聚食m記, 出嚟就係呢班人

咁又唔洗post人張相出黎既

呢度冇所謂la, 同埋我估都俾人post過好多次

we expected something
something better than before
we expected something more

The National "Start a War"

有啲人真係好煩好ON9
睇Youtube好過

柒到唔敢睇

如果呢班真係時事台嘅人
真係唔好怪點解咁多人覺得高登仔都係一班現實世界溝唔到女要上網擦存在感嘅鍵盤戰士

屌你老母琴晚差d比人拉，散左之後好似有兩隻狗跟撚住我

聽indie嘅仲危險過拉登

呢班好似係創意台

咁就ok

完全唔識呢隊band
啱啱聽完都冇咩感覺
不過發生啲咁嘅事
其實令人太sorry

今次單嘢令呢兩隊出左名
bbc都有報全世界多左好多人識呢兩隊

希望呢單嘢冇令佢地太沮喪

突然咁多人識多謝都嚟唔切啦
不過再係咁應該冇band肯嚟

講到明唔批visa俾去HA開show嘅外國band
即係HA一搞外國band show就死得

rxxxhead已經唔肯嚟
唔想連其他都冇得聽

如果扣留嗰隊係GY!BE

嚟緊low好似係HA搞?

鹿仔喺未俾人拉鬼咗？唔見佢嘅

細佬唔識英文，不過啲音樂做得唔錯，一聽就知非池中物

呢隊好撚巴閉
仲有Dr dre

NWA喎
梗係勁

佢尋晚仲有覆呢度

上面兩條友仔當我柒警咩

ching要小心d狗~~~~

電台頭係佢自己本身唔想來香港者

仲未見佢 會唔會all in 咗獌狗輸到上ifc?

佢阿狗
點會all in獌

From TTNG's facebook:

First of all, we would like to thank our fans for their love and support, Hong Kong Legislators and legal team for their assistance and the media for their concern. After being held in custody for a few hours, we have been released on bail. We will head back to the UK and the USA respectively on Tuesday 9th of May and Wednesday 10th of May, and will be returning to Hong Kong to report back to the Immigration Department on 5th of June.
After last night’s event, we have learnt that it is extremely difficult for musicians to thrive in Hong Kong. It requires an incredible amount of strength and passion to persevere. Hong Kong as we know as an international city with freedom and diversity, should give greater room for creative works and performance to flourish.
That said, we shall not be discouraged, instead we will continue to travel and share our music with the world. We sincerely hope that we will be welcomed by more fans and music lovers rather than law enforcers at our possible future performances in Hong Kong.
Thank you for your support! We are so grateful for how helpful and supportive everyone has been to us. We are thankful for the kindness and compassion everyone in Hong Kong has shown to us.
- TTNG, Mylets

多謝樂迷的支持，多謝議員及律師團隊的協助，及傳媒關注。我們被扣查半天後，暫時獲准保釋離開，星期二(9/5)及星期三(10/5)會離港，各自返回英國及美國，並將按保釋條件在六月五日回港報到。
這次特別的經歷，讓我們知道音樂工作者要在香港生存，原來那麼困難，需要有很大的熱情才能堅持下去。香港應該是一個自由多元的國際城市，有更大的空間鼓勵音樂創作和表演。
儘管昨晚發生不愉快的事，我們不會氣餒，會繼續到世界各地表演。希望下次我們有機會再來香港表演時，見到更多樂迷而非執法者。
多謝大家！香港人對我們的支持、同情與鼓勵，我們永誌難忘！
- TTNG, Mylets

真係好對佢地唔住

on9
btw啲政棍又出嚟抽水

心裡面一定屌哂老母, 以後都唔撚嚟, but i don't blame them....

仲要返嚟報到, 都唔知要搞幾耐

仲要返來報到

話佢抽水又好點都好, 而家最有能力幫到隊band, 阿和同被拉嘅人除咗律師就係議員/政棍

但係咁做唔好睇
當啲廢老廢中屌本土掟磚
然後本民前又走去抽水
咪當在呢堆人係一派囉

要提升awareness 可唔可以試下email港台叫佢喺鏗鏘集之類嘅時事節目搵集講下
btw聽到cctbb點報呢單嘢屌在出嚟

其實成件事都係針對去呢d地方嗰班人嘅demographic

clockenflap呢d有得搞係因為可以宣傳香港, 打下丁, 好彩嘅話仲有錢賺

我唔聽開shoegaze但都覺得slowdive 隻碟好正, 想買

終於買到

但今次曝光最多嘅大文豪應該係反對掟磚架喎

呢度係咪有巴打訂咗簽名紅膠版 好葡萄

要等到七月尾

阿和出番黎

到時可唔可以post個簽名上嚟, 我想睇下有冇進步

頭先黃台仰去在差館開直播

好多人都未搞清楚件事就出嚟屌ha犯法

你冇訂？
我估今次一樣咁hea
經過上隻untitled之後已經零期望

佢4月喺LA搞簽名會, 頭3000 fans 有得簽

你叫我一次過寫個K字3000次我都死俾你睇

冇啊其實我都未認真聽隻碟

咁就......
不過冇嘢嘅
政府搞開你就會繼續搞
啲廢X要誤解就會繼續誤解

呢次有兩個月俾佢慢慢簽
應該會好啲嘅
當然未計佢仲要巡迴、接廣告、訪問、拍MV
對住堆碟應該會爆粗

上次untitled 都好多時間俾佢簽

成個閪政府無野叻架

專係搞鳩啲良好市民

大奸鳩大賤人就同一陣線

TTNG喺佢哋個界別都幾出名下應該

但對我黎講真係第一次聽
第一次聽佢地竟然係因為啲咁柒嘅事
真係唔知係咪好事

啱啱聽左
幾啱聽

比想像中多人

muse出左trailer

你講個post定咩?

好灰
入黎取個暖先

Yesteryear still rings in my ear
Like buttons and pins this mess we're in dissolves in time

NOPE
NO MORE SONG
NOPE

我自己就麻麻地
不過我諗以後再聽佢地都應該好難單純當聽歌咁聽

本地音樂表演場地Hidden Agenda（HA）近年備受打壓，昨日（5月7日）晚上，英國樂隊「This Town Needs Guns」及「Mylets」共4人到場獻技，就被指未有申領工作簽證，而遭入境處人員圍捕。今日（5月8日）晚上再傳來HA的壞消息，九龍東區地政處正安排把有關物業「釘契」，實行趕盡殺絕。 地政總署證實，HA在觀塘鴻圖工業大廈地下工場舉行文娛表演活動，屬違反地契條款，早前已向業權人發出警告信，但由於業權人沒有糾正，正安排把物業「釘契」。 九龍東區地政處早前接獲投訴，決定展開調查，地政總署證實該單位用途違反地契條款，強調場地只可作工業用途。 署方強調，工業用途與文娛表演活動截然不同，有責任對是否符合契約作判斷，否則除違契約精神外，亦對遵守地契的業權人不公平。當違契用途涉及公眾人流進出工業大廈，署方基於公眾安全的考慮，更要按執管制度，適時跟進。

聽日就係Bang Gang

聲援
可能本身對band仔冇乜期望

Broken Social Scene 7月 出碟

其實係

Leak咗

唔係得itunes preview leak咗咩

其實喺7月出碟嗰消息leak咗
今年最期待大碟之一

一早買左飛去 唔知今晚會唔會又搞鳩佢地

但應該多左好多人去撐場 個event 原來得幾十人 突然破百

聽講而家變咗"private party", 唔收錢, 但歡迎"donation", 隨心, 我都有幾個fd去

好似唔收錢都話可以捉
屌唔撚理喇等左咁耐就係想睇BG

師兄小心, 可能今晚都迫爆你最好早d到

唔知佢有冇work visa 呢

本來唔想去因爲麻麻新碟
但應該去做人頭

BG近年都麻麻

唔知會唔會有forever now
收工即刻閪奔過去

The National 出咗Teaser

今年啲indie band做咩事

好多嘢聽

慶祝中國香港回歸祖國二十年

啲band出碟之前簽左working visa未？
唔簽冇得喺香港賣碟

gang bang

諗起都興奮

非法賣淫

Bang 友

頭條真係好高質

免費都唔睇

拎去透爐都嫌臭

真係乜人都可以做記者

Gang bang

時差真係全世界最撚戇鳩既野黎

中國抒情民謠

<城市找豬>
我們在田野上面找豬
想像中已找到了三隻
小鳥在白雲上面追逐
它們在樹底下跳舞
啦啦啦啦啦啦啦啦咧
啦啦啦啦咧
我們在想像中度過了許多年
農村已科學地長出了城市
（想像中我們是如此的瘋狂）

我們在城市裡面找豬
想像中已找到了幾百萬隻
小鳥在公園裡面唱歌
它們獨自在想像裡跳舞
啦啦啦啦啦啦啦啦咧
啦啦啦啦咧
我們在想像中度過了許多年
城市又藝術地長出了農村
（許多年之後我們又開始想像）

要珍惜內地音樂人仲未被迫娘為娼既時刻

推薦單曲: 一些風景

ttng去咗睇joan cornella

乜仲未走

WE❤️HK

...

已經可以畫多幅漫畫

係咪成班都冇visa嫁
廢青唔好地地搵工 係度彈結他畫公仔

展覽嗰地方啱唔啱消防例？咁大量人流火災點算？

如果HA當時表演梗嘅喺佢哋，唔知可唔可以大大聲同警察講：我哋打梗鐵，宜家工廠打鐵都唔俾？

嘩屌好日唔入indie post一入就有正嘢
好少人貼呢隊
真心推

既然國際牌樂隊疑似出新碟
咁我都要post番個MV慶祝下

Zvuki Mu - Rough Sunset
Звуки Му - грубый закат

Noise Rock/ Post Hardcore( Fuck off)
Pop Punk

What the fuck???
失望
Pitchfork 都救你唔到

Perfume Genius - Die 4 You

新碟好好聽

slowdive顏色版係咪限量?

Perfume Genius個格真係gay得好徹底
完全係love it or hate it果類
好撚正

yes, 好似1000隻, 啱啱買咗

係, 同patrick wolf, owen pallett唔一樣

淨返多唔多
使唔使好似ok computer咁搶

好似本來都係留多兩日係香港

應該唔洗嘅
又唔係咩出名野

本來上中國果幾場冇哂
想留幾耐都得
橫掂六月頭又要番黎

尋日上去 Zoo 竟然有呢隻賣 即刻入了

我未買機
如果淨返多等買左機先買

Perfume Genius去得夠盡
一開始我都唔太頂得順
但依家我好buy

我頭先去rough trade仲有唔少貨, 早講我買咗四隻, 三隻寄返香港.

應該唔駛搶, 但會遲早賣哂囉

有興趣嘅買左先冇壞
呢隻我有冇銀色膠都冇咩所謂

你地成日購物

White Noise都有入呢隻coloured vinyl 唔驚啦

我冇呢隻色嘅膠, 所以幾有興趣

就係冇錢先上嚟問
有錢就唔使就住就住啦

幾錢

振興經濟

我好大洗

我除左衣食住行之外
買碟/睇show近乎係唯一洗費

黎緊應該買perfume genius, slowdive同mac demarco

其實今晚呢度slowdive live, 不過我冇買飛去

btw souvlaki仲有冇得賣

噚日mac 去咗slowdive 個after party唱k 唱billy joel

美國amazon 有, hk唔知

btw amazon有d膠超平, 例如kendrick lamar d 舊碟都係$10-14美金

但係二手?

Music On Vinyl的Reissue好易買到

Creation就我都無

我淨係得頭三隻EP同Just For A Day
想搵返CRE LP版 Pygmalion同Souvlaki仲有5EP都貴到唔想入

Absurd Trax w/ Soda Plains

十卜下Frd子搞嘅活動先

新架

KL:

Soulvaki:

兩個版本有咩分別

又變咗購物台

Creation就係廿鳩幾年前出嗰版

Music On Vinyl就係近年重出嗰版

收藏價值CRE版大好多咁囉

你唔係我Shoegaze迷就唔洗架啦 買MOV版囉 雖然Slowdive好似話過呢啲Reissue無經過佢地同意就出左 好似RSD嗰次出嗰隻Blue Day咁

上次gaika仲係好有印象
型撚到

冇玩開仲有好多嘢想問

你出去開個 post la或者仲多d人答到你

TG 啦，等睇monster head派你哋膠

開咗我都入, 都要學下嘢

INGRAIN - AEMBERS

Atmospheric Black Metal/ Blackgaze

好聽!

耶路撒冷後黑金樂隊debut ep

樂隊自2012年成立後首次發行既作品 表示4年間有充足時間去完成依張原創度不高既作品 成品優良!

雖然音樂風格擺明車馬借鏡Alcest 同Agalloch
但同時佢地試圖係依張EP到想確立自己既一套

專輯入面首首歌都有其各自既特色 有幽默既樂器獨奏 有溫柔而不嬌情既藍調 錯綜複雜既掃絃後面隱隱落左psychedelic effect 樂隊成員各司其職 27分鐘入面充滿靈魂感既演出 一氣呵成 拍案叫絕

作為一支首次亮相既樂隊 表演能力非常優秀 而且除左專注於樂器演出之外 成員們不停嘗試為樂曲注入生命力 都係非常難得既

至於缺點
當然就係上面提到既原創度不高
要係後黑金依個彈丸之地到脫穎而出就必須要克服依個課題

期待佢地往後既作品!

留名搵日聽，希望唔好太dronegaze

大阪電電城見過有creation版二手

上次無去電電城

我其實最想儲都係Soulvaki Pygmalion同5EP
其他Creation Records出嘅都無特別想買了

返屋企聽先

第一次聽後黑金
呢種樂風幾正

Rock/ Alternative Rock

今天最後了
出左hi res 又買隻黎聽下

Fuck you The Resistance
Fuck you The 2nd Law
Fuck you Drones

我都係聽到blackholes

最鐘意origin of symmetry

呢隻muse最佳作品啦
The Resistance打後真係不了

我咁排: OOS>Showbiz>Abs>B&R>others

Pitchfork個facebook live 而家有Slowdive

我對Muse 有好深既情感
Muse 係最美好時期既NME 班記者推出黎
由初中開始就日日聽Muse
Showbiz 同時又係Radiohead 個producer 做既
當年成個英國都搵兩隊黎比較 極多文章同花邊新聞
我成個中學既回憶就係NME Muse 同Radiohead
屌那星睇住佢大睇住佢壞

我係首先聽absolution, 嗰陣可能form 6-7, 覺得matt把聲有d似thom yorke (而家唔覺 ) absolution 都係我去咗美國後第一隻買嘅cd 之一, 之後先聽OOS同showbiz

muse 當年都陪咗我好多日子, 而家聽返諗返A-Level/大學嘅日子

Fleet Foxes 呢個禮拜應該又有新single

Owen Pallett 寫嘅Perfume Genius review:

同你一樣佢都話 (owen 本身都係同性戀音樂人):

At its heart, Perfume Genius has always been an exercise in not giving a shit about your gaze or your judgements.....but it’s clear that Perfume Genius doesn’t give a shit about my baggage, or even yours.

耶路撒冷

講muse就得講Radiohead就唔得
咩係indie呀

呢排心情都中意聽黑金 睇完你講返公司即刻聽聽先!!

因住俾人block呀

呢篇寫得好好
佢講得出perfume genius隻碟果種靚到i don't give a fuck嘅態度
呢樣嘢喺上隻碟仲係半成熟
今次真係好完整
隻碟真係要成隻聽

好

我今日先第一次聽 (成日都係先睇樂評後聽歌 ) 覺得唔錯, 整體好過too bright, 但最突出嘅歌暫時都係queen. 要聽多幾次

muse頭幾隻各有各好
我冇點特別排高低
考AL果時日日睇住佢地隻HAARP溫書
聽到攰就聽王若琳
中學雞回憶呀

但resistance開始就真係唔洗聽

queen係無敵嘅單曲
我係因為呢首而聽too bright
但覺得隻碟得一半好聽

求高手

中學時期完全係Red Hot + Muse
因為玩bass而聽
係唯一RHCP係聽足咁耐 而家有時都會聽下John Frusciante時期啲碟
Red hot Slane Castle場show
但係muse就真係有啲反感

John Frusciante永遠係我偶像 佢堆個人專輯好高質

未聽過Muse ，可能我老套，細細個已經迷啲老餅嘢同鐘情美國或歐陸嘢多，聽The Cure仲多過Radiohead，不過英國嘢我覺得Placebo好撚好聽

射射
希望呢到都有巴打捧場

你真係開架
我覺得呢度都無人熟黑膠野多過Monster Head架啦

我直頭覺得Muse啲野好撚煩膠 尤其係新嗰幾隻碟

咁費事太多唔關音樂嘅購物post喺呢度出現嘛

黑膠都唔關音樂事咩

呢度我不嬲都任得你地吹水9UP架啦

上次有ching屌牙

任我地9up

你哋問撚到我火滾先至咁講啫

On9
加下你揸fit人？

講乜撚野 而家係咪唔妥
出黎隻抽吖

場已book

就喺最熟黑膠嘅怪獸頭屌你哋出去開po傾

Boris "Absolutego" from New Album『DEAR』(Official)

屌啲空氣
好辛苦

多謝祖国

muse就出新歌
唔知今次會唔會變edm呢

我哋啲空氣咁差，如果聽日吹南風就害了祖國 對不起呀同志

為左令空氣好啲
今晚決定叫埋啲手足唔煮嘢食

我三大中學雞回憶Coldplay、Linkin Park、Muse踏入2010年代之後已經完全走哂樣

會唔會係你個燈膽燈到佢地咁

People's Instinctive Travels and the Paths of Rhythm - A Tribe Called Quest
呢排幾中意聽hip hop

屌空氣

me too

唔通喺因爲我同國際牌自慰器巴打嘅推介？

不要想太多
hip hop都好多類啦

睇完人介紹Kendrick lamar走去聽
見得意咪dig下

聽吓啲兒時回憶

Genre: indie rock/ indie pop/ Lo Fi

唔通果個係我

呢度咁多人有開page

頭先返工途中聽No Shape, 聽完之後都係聽返呢首:

Perfume Genius - Queen

No family is safe
When I sashay

The Velvet Underground - The Velvet Underground & Nico

Sweet Trip - Velocity : Design : Comfort.

The Microphones - The Glow Pt. 2

Death Grips - The Money Store

Neutral Milk Hotel - In The Aeroplane Over The Sea

Ryo Fukui - Scenery 1976

VU & NMH

巴打原來有入載咩錶post

咁啱見到, 擺低張相就冇追la

連登我追嘅post 一隻手數得哂

連登我淨係追indie post同iOS post

見有把打post NMH我都聽下, 不過係冇咁多人講嗰隻 On Avery Island, 都好好聽:

最鐘意Where'You'll Find Me Now

我條仔Frank Ocean去左Met gala
然後啲tour全部甩底

經典 等緊kate姐新專

我都等緊kate姐

不過係kate bush

呢3隻真係正 不過唔係個個人識欣賞

Sweet Trip呢隻Velocity Design Comfort係精品來
雖然重要性不及
但係講到Shoegaze同IDM類嘅Hybrid
除左Seefeel我會諗起呢張唱片

同埋Darla呢間Label都係好多好野

Microphones/Phil Elverum呢啲比Pitchfork Hype到好高添啦

唔係唔欣賞, 只係冇聽過

FUGAZI - IN ON THE KILL TAKER (Reissued)

Post Hardcore

10/10分 （腦殘粉）

講Death Grips
梗緊要J佢地No Love Deep Web個封面
個cover搞到我出街聽呢隻碟唔敢俾人見到

dandelion hands - It's All in Your Head

唉 人生

Neutral 好似係舊登indie post 神band黎

仲有Girls 成日出現

呢張影得佢地幾令仔

舊登仲有冇indie post?定係過哂嚟

有個冇連登acc喺果邊單機緊
唔知搞掂未

過晒黎掛
唔係有咩10張入門必聽專輯？
攪攪下又冇post

叫佢果邊自言自語cap佢圖貼依到
等我地回覆佢咪唔洗單機

聽過佢張19
果類係咩叫bedroom pop?

點玩法？

我分genre好差
我統稱做Lo-fi

好似好正

連登有愛

搵到個indie post 但得幾個回應

唔係呢個
仲有個唔喺音樂區嘅indie post

點指兵兵好野黎
套戲都好好睇 year2寫essay都係寫佢

呢個先係

類似呢個咁？雖然呢個2015年整 仲有3張呢度唔講得嘅band嘅碟 但都好有參考價值 因為佢哋選擇過程都幾繁複 每個年代都提名之後討論最後再投票
而家Indieheads更新緊個2017 version 不過都有排搞 佢哋選完我都會po上嚟比新手睇下有咩必聽
或者我哋都可以自己選 但就留返比識搞嘅巴打去安排流程啦

唔通又開吹水台？

邊有咁認真
果10張係真係得10張就咁擺頭post

我啱啱都咁橋諗起推介list呢樣野
不過算啦 我諗呢到嘅巴打都懶得整

講真有唔少我都未聽過, 慚愧

一人推介一隻都十隻啦

80果啲全部冇聽過

有冇邊啲係唔俾講先

當年既入門list係依到

呢度有冇人記得Hanson? 可能得老一輩嘅巴打有聽, 97年紅到爆, 當年都係十三四歲

Hanson "Middle of Nowhere"

佢地搞緊25週年tour, 同埋其實仲不斷有出碟, 都係indie band

唔知舊登既肥矮兄同我是貓巴打係咪度，

記得同佢地口味好似，貼親啲野都啱聽

Teen pop
果時學校訂好多音樂書同雜誌
身邊多同學睇唔起依類teenpop
聽依d係學校會俾人笑...
好唔好聽就留返俾其他巴打定斷

係啊, 當年我都冇聽, 但太紅, 難免會勁播

而家佢地都係indie 真漢子, 有機會上spotify 聽下先

不過而家把聲沉咗咁多點唱mmmbop

跟哩張list聽其實真喺無死錯人

紅到好難唔識，幾catchy幾好聽（印象中）

好多隊都喺神bands，仲要喺英國嘢，你應該啱聽
利申：我都好buy

我都應該跟住張list聽埋未聽嗰d

有d唔係冇聽過不過聽咗一次覺得唔係自己杯茶就冇跟進

呢個list係幾屈機 2000s係差在Sufjan, Arcade Fire, Radiohead各霸成兩個位
搞到無咗Grizzly Bear
14年個list仲有GB隻Veckatimest 雖然我推Yellow House多啲
而家整緊個list好似話一個artist最多一隻碟會入圍 所以條list應該會仲好啲

the age of adz我明白有d人會好鍾意但我自己就好少聽

以前我地都係是鳩但揀左十隻出來

一人選十隻都仲得

一人揀十隻 最多人揀既就上榜

有無人知香港有無類似以下咁樣嘅音樂會

11:20

史上最性感嘅封面

佢咪寫明草民⋯

樓鹿一人都廿隻啦

Fleet Foxes隻Crack-Up 已經leaked
不過我都係等正式出先聽

The National 出咗新歌

The National - The System Only Dreams in Total Dankness

扮晒嘢

London有pink floyd隻flying pig

認真的
唔差在等多一個月

國際牌樂隊出碟

今隻碟風格好似好唔同

隻single頭廿秒似聽緊depeche mode
然後一嘢又變左st vincent

有無相類依

有得preorder la. 諗住buy first, ask questions later

DM好失禮咩？

我冇話失禮呀

我打算訂一隻藍色

我訂咗藍色, tee就不了

終於有時間聽The National 新歌，唔知點解開頭會諗起少少DM同Deine Lakaien，可能又喺關啲巴落克式唱腔事

Deine Lakaine:

呢到熱鬧咗咁多

8日已經推到半個post

好多band出新碟

都話似dm啦
唔似vocal似dave gahan
連啲riff都似

終於打番鼓

Polysics
Genre: New wave, synth-pop, electro

聽完The National想起DM再想起new wave就走去聽Polysics....

仲聽緊perfume genius, 上癮了

好鍾意
加埋Father John Misty
仲有黎緊出碟嘅The National、Grizzly Bear、Fleet Foxes
我決定今年暫時唔做Hip-Hop友

香港呢隻賣幾錢

我都想知

200頭
黑色平少少

從來冇聽過DM所以唔知有乜似。

但起碼Matt D phrase同 Bryan Devendorf D drum patterns同舊作有明顯相似度，你地係唔慣多左D電子聲咋嘛

Any肥，已經諗緊睇邊場．過幾日一出閘就買飛

聽一次DM新碟你會明

巴打fail咗

DM我淨係撈精選同1997年隻Ultra, 有冇特別推介?

屌 Mew有首咁既歌...

我知
不過冇所謂啦

我自己鐘意聽佢哋80年代頭嗰啲，好深情同流麗

muse 18號出新歌

wfc

我淨係識佢地最hit嗰d歌, 係好聽嘅

好假law你
利申：我Pet Shop Boys都覺得好好聽

我係由最出名果隻1990年《Violator》聽起
呢隻應該大部分人都覺得好聽
係DM四人時期嘅高峰
但好多DM粉覺得呢隻已經變哂質
會鍾意佢地最早期真係synth pop果堆碟
個人覺得真係太舊，入唔到耳
1984年《Some Great Reward》開始玩多少少工業嘢先啱聽
之後果兩隻《Black Celebration》同《Music for the Masses》我勁鍾意
可能仲鍾意過《Violator》

1997年《Ultra》已經係Alan Wilder甩左隊之後嘅事
我就覺得唔差
2000年打後就隨心啦
大部分都普普通通
就算好聽果啲都係得幾首
The National新歌正正就係勁似DM呢幾年果啲feel（好聽果隻）

TLDR

簡單啲講
Violator
Music for the Masses
Black Celebration

真心啊, 精選d歌正, shake the disease, just cant get enough, personal jesus 嗰d

pet shop boys我都識得唔多, 除咗80's d hit同90年代嗰幾隻碟.....Neil把聲好特別.

好, 搵嚟聽下

80年代啲電嘢我其實冇咩特別聽
PSB我都唔熟
鍾意DM係一個偶然

DM, PSB呢d我都係細個睇MTV/Channel V先識

如果聽開精選就聽Black Celebration先啦
呢隻相對地underrated
驚喜會多啲

慶祝國際牌樂團出碟, 今日spotify 將NTL discography 聽一次

國際牌萬歲

佢哋喺好聽同高質嘅 不過如果可以再sad啲就perfect池啦

對我黎講佢地已經好sad

share我幾年前Trouble Will Find Me篇碟評
雖然依家睇番唔知寫緊乜
但寫呢篇果時其實好sad

城市人同人之間既冷關係
踏入中年危機時既自省晦澀
依d都係「好現實既sad黎」⋯

Pink Rabbits

巴打今次無fail

依家睇番呢句真係唔知寫緊咩

我覺得寫得好好喎

新人...

Origin of symmetry 有冇同好

明明前幾頁先講完...

第15頁#370

吓 咁都唔夠sad 巴打你抑鬱嫁?

Mac DeMarco - This Old Dog

越聽越鍾意 尤其首Moonlight on the River

唔知買膠買邊隻色好

我諗住買白 好似最靚

白色好純潔~好唔似mac demarco 個style~

紫色都幾靚 但我覺得唔襯個封面

論罕有就紫, 透明(各1000), 紅 (3000) > 白(8000)

但紫到而家都仲有

應該係因為紫得rough trade有, 多數人都喺嗰度買或者唔知有

The XX 隻 Debut 白膠都係RT exclusive, 500隻而家都未賣哂

3000⋯⋯8000⋯⋯
仲叫唔叫限量？
見你地咁執著卡唔卡拿
留意返coloured vinyl 冇咁durable

8000 已經唔叫限量la, 已經好多tim

好似仲冇咁靚聲tim, 尤其係白色

想好聲就買隻透啦

唔一定 睇廠同出產地 德國彩膠分分鍾屌打英國黑膠

靚paint 掛牆先正 得閒換下傢私都買少件

其實仲有黑色

btw the national 今隻得藍同白, 冇黑, 或者係催谷銷量嘅手法

我嗰d frame 掛牆係掛封面

不嬲膠依家個定位都係潮野黎
主打年輕人市場
你睇sony 部HX500幾好賣就知

又reissue?

係, 不過the national 我估主要係我呢d八十後甚至更老去聽, 九十後就少d

不過九十後都講緊可能廿七歲

垃圾數碼母帶高清reissued vinyl
Shut up and take 腦殘粉money

燒完野食飽得濟訓唔到 希望催眠到

GROUPER - A.I.A: ALIEN OBSERVER/ALIEN DREAM LOSS

Experimental pop/ Dreams

我咁風趣幽默，又點會喺呢？

4AD/beggars group 喺new york times square 黃金地段買得起30秒廣告每兩三分鐘播一次都應該花費不少

我間房有幅牆可以擺4x2隻黑膠
得閒換下封面真係超開心

國際牌樂隊依家已經係indie界巨band
唔同玩法

佢哋唔喺pop嘢咩？

我間房都掛咗好多嘢

呢個舉動已經好唔indie

55
黎緊佢地應該會變到好似maroon 5/Coldplay 果啲咁嘅煩膠band
同rihanna合唱
搵個19 rapper rap兩咀

再大大聲同人講我哋咁做喺為咗推廣indie music rock n roll will never die 再打撚爆支結他

moron5真係煩到仆街 又難聽

所以咪話唔同玩法
呢次應該係準備變巨band（indie圈以外）嘅前奏

你呢個明明係描述緊12道x味

matt bb最多係踩爛對皮鞋

好似arcade fire 咁

同埋都反映到beggars group 真係財力雄厚, 一d都唔乞衣

一晚姐就推左咁多頁

我已經有兩隻之前啲reissue
呢隻好無聲

幾間大野

全個indie圈包括XL 4AD Matador Rough Trade
倒哂啲資源俾national搞大佢

剩係做radiohead xx都發

[SINGLE] Fleet Foxes - Fool's Errand

Phoenix 出左新歌..真心唔識欣賞...

反而fall out boys 首新歌還可以

好想睇下你地D牆

Omar Rodríguez-López & John Frusciante - Omar Rodriguez Lopez & John Frusciante

Omar Rodríguez-López同John Frusciante兩個合作喺2003年錄嘅碟到2010年先正式發行
全長28分鐘嘅experimental作品 兩條友啲結他真係聽出耳油
推薦

有冇巴打知道邊啲band係有postrock加shoegaze嘅元素

google post rock shoegaze band

琴日聽到首廣東話流行曲 後面果分幾鐘係instrumental 想搵番首歌

形容下

postrock豪
只有一事不成全你？

Post-rock ho?

三個字就搵到首歌

點解叫postrock豪

因為有一期佢啲歌懶係post rock咁

笑到仆街

好想睇low

問過黑警先啦

買咗飛年尾去冰島睇sigur ros

Rich

邊隻

呢單嘢真係好羞家
大家捐少少幫下TTNG同Mylets啦

我之前都捐咗少少俾grandaddy 個bassist 屋企人

東京有冇咩live house介紹？

俾着我真係唔去報到

唔係冇得再入境咩

係, 會正式列為通輯犯

警告你
post rock還post rock

shoegaze就還shoegaze呀下

postgaze

事後煙 d觀眾

做咩

以後唔嚟呢啲垃圾地方有咩所謂

真係驚佢地7, 8, 9 月都仲要嚟報到

d女出哂水咁

一路自拍一路睇show

同時佢地d反應真係好熱烈下

知道

簡單啲講
Post rock個來頭就比shoegaze複雜好多

shoegaze就由得幾隊野影響下就誕生左
Jesus & Mary chain, Cocteau Twins 無咁出名有AR Kane(今日入左隻二手) , 少啲relevence係spacemen 3, loop 呢啲
佢地呢 一係玩噪音 撚下effect pedals 但都會有啲歌係melodic既
集大成嗰隊叫my bloody valentine
然之後先有嗰啲ride呀lush 呀 slowdive呀諸如此類

Post Rock個構想係比起shoegaze複雜好多
加得個post字就梗係想唔再搖撚
而且佢地係由好撚柒多唔同流派影響而成
但基本上同shoegaze無乜關係

唔好有啲drone野 大家都落下fuzz就當有關得架

呢隻仆街牛都Reissue左

多謝巴打指教!

其實都無指教啲咩
post rock嗰度由於我懶 全部都係廢話來

簡單啲唔想講都係數下BAND名
你聽下中期既TALK TALK, TORTOISE隻TNT, 仲有SLINT
咁就知最早叫做Post rock係咩樣子

然後最出名就係GODSPEED YOU！BLACK EMPEROR

speaking of post rock

謝巴打

Shoegaze我最近開始聽，都係先聽下slowdive , mbv , diiv , thud 個啲
好重reverb好正

後兩者完全唔可能同前兩者擺埋一齊講
Diiv 除左佢overrated 仲有偶像派 都唔算係咩Shoegaze Band
你講陀地Thud起碼仲忠實啲做緊Shoegaze

又同埋我越來越覺得Slowdive真係比我地呢代後生仔捧返紅

歡迎入shoegaze坑

又學到野

我唔想自己寫
識英文就自己睇啦

講既野大致上我都同意

近期有pitchfork 9up 指點江山揀左50隻best shoegaze album
貪得意都可以睇下既

唔同意既位都唔少

垃圾

我個人喜好求其篤十隻既話
就會揀

(完全唔明點解GOOGLE完隻隻個海都唔撚同色)

呢三隻唔止個人喜好啦直頭應該係公認最top最有代表性 出自同一間叫Creation records既撚屌label
然而我自己覺得 (好撚緊要)
聽呢三隊 唔撚識佢地啲EP簡直等同無聽過
所以唔好當聽左呢三隻碟就好撚熟佢地啦

跟住

呢張真係個人喜好 flying saucer attack 以shoegazer來講佢都係好撚低調既 一路匿埋喺Bristol做音樂咁 呢隻有魂遊星空既感覺

然後係有一堆老屎忽會覺得shoegaze一直係/始終係/永遠係英國人既音樂
我很想對他們說很多聲屌
我以下揀呢幾隻都係90年代美國人作既

(原版比人炒, 已買reissue仲要寄失比我要重寄 屌你老母USPS)

Shoegaze得來佢有種lofi味

(呢隻佢眾籌完印到LP之後 又係爭左我幾廿鳩年唔撚肯寄比我 屌) Lovesliescrushing 係開展左shoegaze同ambient野既融合

Skywave係我心中既噪音霸王 然而都係monster head講左我先識 (舊年rsd出左隻compilation vinyl叫killerrockandroll 應該係市面上佢地最易搵到既作品)

原本呢隻碟係4張EP砌埋一張椅既封面
咁算啦我當佢為一隻大碟

我認為二千年頭的shoegazers係比人忽略得好嚴重 佢地係呢類音樂收左皮既時代默默維持住佢既生命力
而且我好鍾意呢幾隻ep嗰間label clairecords 佢地係專出呢類野咁滯

出來隻抽

同埋要講返就係
其實今時今日
日本 法國 俄羅斯 去到南美都有好多新既shoegaze友
shoegaze已經唔撚是一班倫敦附近出沒既濕鳩仔打飛機
而係全世界一齊打

推介下muso planet 一個居日既洋人(印象中monster head話識佢)寫既web zine 雖然而家佢少更新
會介紹好多比較新既BAND

辣殺shoegaze

Flying Saucer Attack 我自己當佢Space rock或者post rock多，佢哋會唔會就喺上面巴打搵梗嘅傳說shoegaze+post rock band呢？ btw, 佢哋仲要同movietone有關，真喺好神，不過我諗哩兩隊應該都唔多人聽

其實聽啲shoegaze嘢就同啲free jazz嘢有啲似，好聽嘅同唔好聽嘅碟，就咁聽落都好似差唔多，會覺得好撚悶，但真正好聽嘅就點都會聽得出佢哋嘅分別，慢慢就會有啲回甘味。 利申：9up

小眾圍爐取暖打非支

Flying Saucer Attack只係越後嘅作品越走向啲實驗路線 同名Debut我consider係shoegaze類
佢自稱係Rural Psychedelia囉
不過呢啲開始牽涉到Shoegaze究竟係咩嘅本質類問題 我唔撚想討論
不過佢班Bristol友真是好神秘咁 Third Eye Foundation嗰啲

Free Jazz嘅話 深奧好多

slovakian cassette label releasing lo-fi bedroom music // run by filip zemcik
東歐卡式帶小店

好想同各位前輩講聲多謝
一直由舊登到連登都係做cd rom 做左都好幾年吓
個時岩岩接觸indie 就見到依個post 係度學到唔少嘢
聽嘅音樂類型寬左好多 都開始學識欣賞唔同種類嘅音樂
多謝晒你地
依個post推得好快

唔好咁講
我好後生架咋

不過呢個post由我十幾歲睇到我廿幾歲
時間嘅野

心機可嘉

post rap

朋友介紹咗呢首歌, 未聽隻碟, 算係post rock?

Deer Park Ranger "Twenty Nine Years"

全碟:

屌鹿叔又攞咁多碟出嚟
又有排聽

聽碟都冇時間呀

最尾果隻咩名?
尾果堆啲app全部都冇得聽

寂寞的星期五, 聽哂先瞓

múm - early birds (收錄múm 1998-2000早期作品, 比較experimental)
sigur rós - Ágætis byrjun (sigur rós 成名之作)
ólafur arnalds - island songs (環島project, 同冰島本土音樂人一齊合作嘅專輯)

隊band叫airiel 幾正

叫鹿仔燒俾你聽啦

Mum第一隻好好聽，以前去Kubrick 睇嘢，有條友仔成日播mum

好似無人想知

múm我最鍾意finally we are no one. 近年múm冇咗對孖女已經唔係嗰回事

Airiel
EP系列叫Winks and Kisses
Spotify肯定有

睇FB見到琴晚事後煙場show有好撚多女去
竟然見到佢哋播 Ingmar Bergman，佢哋都幾識玩個遊戲，廿一世紀嘅Smashing Pumpkins

事後煙班友好靚仔㗎

好得意. Thanks

同意, summer make good有孖妹又係好撚正

不過!!!
孖妹有個已經返咗去, 上次13年live in hong kong已經有, 好彩有去睇

買左slowdive
btw鹿叔睇message

叔你老味

sor9

Wind Along The Coast - Inside Your Mind/Runaway

indie rock/shoegaze

俄佬band, 兩首歌既EP, 聽落順耳

Björk - Vespertine

spotify airiel個page冇
要search碟名先有

Singles 唔喺albums 喎巴打

仙氣女神

係咪冇俾錢佢唔show出嚟
artist page搵到有一part叫single

youtube有佢地隻四ep合集我記得

哩度

真係冇

我有

我premium用家，唔知有無關係
或者你叫鹿仔燒俾你啦

原來鹿仔都有聽The Third Eye Foundation，真喺估你唔到

四隻EP分開擺架屌

我唔捨得開喎嗰四隻碟

airiel正我都想去買碟

我唔係premium
spotify只係打ps4果陣聽
我search碟名都聽到嘅
只係artist果到冇show啫

諗住完左而家果個轉spotify

我都想

見到鹿兄係長髮post留言

有冇人鍾意 beach house?

佢地嘅歌(dream pop) 幾啱夜晚靜靜地聽

15年兩個月內連出兩隻碟: Depression Cherry 同 Thank your lucky stars, 個人比較喜愛比較黑暗嘅後者

link 呢

this will destroy you 去咗睇slowdive

柒鹿做乜咁得閒打咁大篇字

因為柒law

sor錯ac

原本成日聽，直到識到條八婆叫cherry就無點再聽

mogwai都出新碟

啱啱聽左airiel
好un正

啱啱喺通利清倉大減價執左部FlyLo都用緊嘅MPD32
可以發下夢自己係FlyLo

咩嚟?

Pad Controller

你買嚟有咩用

平平地學下點玩
上網有教學

佢上面講咗話用來打吓非支

有FlyLo男神加持
買都買得開心過人
雖然真係唔知學黎做咩

$999

我都成日諗住買呢啲嚟玩 屋企得支bass玩到悶

啱啱上通利fb睇有咩平
發現原來小提琴咁平
早知買嚟返屋企撚下

買啦
呢個仲有款低階版$399
唔知賣哂未

我買完都要研究下

想學thom yorke

邊到

為左一個偶像而學某樣樂器係平常事

電子嘢算唔算樂器

你話呢

識玩drum同識玩drum machine都差好遠下

World tour 無份

8月去日本呀清

有無人有聽Totorro
佢地啱啱去完大陸tour, 都唔肯去香港

因為心情煩躁又訓唔著囉

唔同技術黎，要深入研究，兩種都需要高學問

識鼓要學鼓機唔難
識鼓機學返鼓難好多

咩邏輯黎

我今年AL得返兩日淨 好撚悲哀

遲啲可能好多show都要返大陸睇

dygl本身想搞香港站，啱啱都取消咗

咪撚9up啦

你估佢哋唔驚比人拉嘅咩

你咪撚on9啦

五月頭得返兩日AL
你成日過澳門賭錢?

同識木結學返電結易啲個logic有異曲同工之妙

柒左唔好推 ok?

噚晚本來瞓唔著, 跟住播呢隻去到第三首已經瞓著咗

Ok 唔推

thx chibg

唔通剩係識玩震臂同攞TONE唔識掃CHORD就可以彈到結他?

玩得drum machine就從來冇諗過會識打真鼓
雖然我都想學打鼓
我仲想學彈琴

想學古典定彈返indie嘢

冇諗過
純粹想試下玩音樂個感覺

玩音樂唔使諗咁多 我成日都拿住支bass鳩作歌自high下

次次作都唔係路

彈啲簡單嘢就得
難啲都即興唔到出嚟

Hip hop友，買支唱K神器咪算囉

好羨慕啲jazz可以即興彈啲咁難嘅出嚟

人肉beatbox算啦

Book唔到場

PWR BTTM

有冇巴打聽過

唔係爆單咁嘅嘢我都未聽過呢隊band, 佢地應該係咁先, label/distributor 都放棄咗佢地隻新碟, tour又cancel

衰性侵 係咁先應該可以

早一兩年michael gira (swans) 都俾人爆性侵, 單嘢唔知最後點

五日後去睇oliver sims跳鳩舞 , 今晚聽哂佢

摺友對beatboxing冇性趣

陣間睇下搶唔搶到The National飛
好心急

邊道出show?

你係國際牌, 自己人, 實買到

歐美

諗瞓前催眠:

Late Night Tales 系列: Nils Frahm

驚架
真係好想睇
平時J開FlyLo、Kendrick、Frank Ocean呢type黑人嘢
The National零零舍舍係另一個星球嘅嘢

Out Hub - Street Dad

Dance/ Electronica/ Funky

應該喺Kranky旗下最流麗、玩味重、最跳脫嘅樂隊，除非唔喺

其實佢哋收咗皮之後，出現咗嘅有!!! (Warp Records) LCD Soundsystem....

Out Hud

the xx

九月去睇國際牌

冰度牙

倫敦

有錢仔

四年冇去
好掛住英國

未去過亞洲以外

仆你個街，阿叔打咁大段嘢無人理都算，入返來仲以為自己去咗旅遊台

Sigh.....indie po推電子嘢無人理

呢度好多嘢都冇人理

巴打，雖然你寫長文，我成日話TLDR，但其實我喺有睇你頭尾嗰兩段ga

巴打我有睇你個blog嫁

你呢個回覆都TLDR
但我其實睇哂

cheers
雖然近年寫少左好多
但遇到啲好想寫嘅嘢我依然會俾心雞寫

俾個like你

俄仔

mogwai

有無link ??我係咪miss 左 ??

R.I.P.

早兩日先買咗隻she hangs brightly

被hack

係咪中咗wannacry

早前介紹過嘅Hip-Hop artist Oddisee
依家佢成間label Mellow Music Group啲digital碟都做緊半價
配合埋Oddisee本身做緊full discography（加埋12隻碟）嘅bundle優惠
依家$35美金可以買齊佢啲碟

post已del

一個半死亡狀態嘅舊blog

有時間聽吓先，感謝巴打推介

其實仲有人用blog哩個形式寫嘢？

其實冇
但以前用開
懶得諗用新形式出文
反正都唔係寫得多
最多咪俾啲網媒轉載
我又唔識玩facebook page同班KOL鬥

頭先勁多, 洗版咁, bam圖都有

已經冇乜大期望

早幾日見有巴打講起pwr bttm爆左大獲嘢
pitchfork都啱啱報左
我冇追開但想知多啲詳情
有冇巴打有資料提供

之後就先後俾touring band members, label, distributor, apple music 放棄, 自己嘅new album (上星期出) tour 都cancel 埋

我唔係追得好緊但ben hopkins/pwr bttm都冇承認或者否認過, 或者佢私下同以上單位承認咗所以先有咁嘅收場

How To Boil An Egg - Courtney Barnett

佢地唔係Gay嘅咩
我第一次睇到單野咁有啲Shocked

$399 係咩型號
平平地玩吓好似幾正

mpd18
唔知賣哂未

琴晚去好似仲見到

我想掃多部keyboard玩下

即刻去

見到一部 唔知仲有冇

波台痴線佬同indie呢個配搭有啲奇怪

呢隻乜嚟

買多左隻keyboard
滿足哂兒時夢想

難得用google都出唔到result

how much

microkey 37
$349
仲有個25 key版 $249
61 key $649

抵屌喎 megabox tomlee? 仲多唔多貨?

yes megabox tomlee
每款目測仲有10盒8盒

用晒錢嚟買碟佢先嚟減價

he system only dreams in total darkness
Why are you hiding from me?

I cannot explain it
Any other, any other way

呀~~~~~~~~~~~~~!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

推爆鹿叔

我月頭話5月尾之前會推爆post係真架

post下歌先
呢個仔仔應該係我上半年聽得最多嘅一個

法比加斯咁嘅樣

幾好聽

don't leave me lonely
don't leave me unhappy
if you don't need me
then don't deceive me

Mazzy Star - She Hangs Brightly

哩個po咁撚sad做乜9

我post 果啲就唔sad啦

十年前覺得咁玩hip hop好膠
依家一街都係啲咁嘅歌
顯得呢首好高汁

我覺得呢啲樣巧吸引
Gabriel Garzon Montano呢隻碟靜得黎個groove其實幾勁

HA又俾人搞

玩到咁盡真係唔洗搞㗎喎

btw
咁Low果場應該冇得睇鳥

痴撚線想點呀

屌咩

Sampha "Process"

好撚無癮
大石責死蟹
好撚狗閪政府

第一日個政府仆街咩
ching坐左幾耐

好撚醒喎屌你老母

你串柒鹿?
唔撚想大呀?

邊敢得罪鹿叔

玩個midi keyboard同pad玩上癮
仲可以以駁埋iPad玩

把聲一流
但啲歌麻麻地
除左No One Knows Me Like the Piano

叔你老母呀返歸飲奶啦小朋友

呢首真係正

SBTRKT正好多

屌錯ac唔好推

開心到喊出嚟
呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀

學damon albarn 咁用ipad+keyboard寫成隻碟

條友on9

以前聽人用iPad做歌聽得多
但唔係無啦啦的起心肝整幾隻midi樂器玩下
都唔會明原來iPad真係夠哂功能

Toy piano 都可以聽到喊啦，有幾奇

睇咗呀 應該只係首批tour date
2018佢地照計會繼續tour 不過九成都無香港份

我十月頭喺英國喎

咁後生就有精神病
好可憐架

好葡萄巴打你
我可能要Plan定過台灣睇GB
我估佢地會去台灣tour掛

香港算唔算多人聽? 麥花臣/KITEC呢d場應該啱佢地

感覺都Ok啦 周不時有人提下 畢竟俾Jonny點名過 我都覺得佢地可以去Kitec

香港應該有搞手搞佢地過黎嘅

望就咁望啦
好想現場見到Daniel Rossen

Grizzly Bear fifth album Painted Ruins out August 18

個po真係推得算快

on9仔

因為有我喺度

似喺精神病多啲

日日去你老母個fb page 度留言炸爆佢

[NEW SINGLE] Grizzly Bear - Mourning Sound

Daniel BB

因為啲indie巨band一齊出歌出碟

哩嗰真，仲要勁多神級樂隊出新碟

Ed Droste喺ig都話太多indie band同一時間出碟 佢地隻碟要推遲少少出 廢時撞埋一齊

今年成堆indie神band撞哂車
下年indie應該會悶到喊

Btw,今年有無啲新單位跑出？ media hype 就不了

Immanu El Update:

HONG KONG UPDATE: Due unforeseen circumstances out of our control we can't play our scheduled show in HK. We are very sorry about this since we really were looking forward to visit you again. We hope we can come back soon! Although, we have added a show in Xiamen at Real Livehouse on June 1 (see image below). For all of our fans in HK, we will play Shenzhen at B10 on May 30 and we would be so happy if you came out to this show. Tickets are available here:

咁唔好淨係著眼於神band咪唔悶囉
indie咁多選擇

下年應該有Sigur Ros
Ed O'Brien 同Robin Pecknold 好似都搞緊個人專輯

係
不過冇咁啲神band頂住個市總係咁爭啲嘢

哥仔唔好咁hea，快啲繼續高質推介

Tortoise Tokyo個live好正
認
諗緊追唔追埋月尾US果場
但2 號3 號 UK個Slowdive 我又買左飛
好似好撚趕

遲早唔洗喺香港睇show

其實想講HA單嘢都令呢個post推得快左好多
實在太柒

依幾日忙撚到冇聽過碟

Artist: Pia Fraus
Title: That’s Not All
Label: Seksound Record Label (Estonia)
Released On: 29.05.2017
Format: CD

比你快過我POST

Low cancel都應該只係時間問題

Tortoise tour 緊美國咩

你個仆街環遊世界呀而家?

其實我真係唔係好理名氣聽歌

咁每個人嘅喜好名單都總會有一啲有名氣嘅樂隊嘅
亦都有啲係一開始聽嘅時候冇名氣
但好多年之後變左巨band
The National正正就係一隊咁嘅樂隊

national又boxer開始已經係巨band 除非你同名開始就係fans啦

我第一次睇national 係07 年, 嗰陣睇arcade fire 係佢地開場, boxer啱啱出咗, 開始薄有名氣

佢地都係出左Boxer先至多人識先至紅啫

Dirty Projectors - Dirty Projectors

０７年我放學係網吧打緊信長牙清

有咩神級樂隊？

07 年自己去睇the national, 17年都係自己去睇the national

每個人心目中嘅神都唔一樣

做fans就boxer
做big fan就high violet
有聽就sad songs for dirty lovers

boxer時期嘅national未係巨band掛
當年啲人仲係J緊Arcade Fire同LcD Soundsystem同Radiohead隻in rainbows

我就係去arcade fire 之前download咗boxer同alligator嚟聽, 但未算fans

07年的確未係巨band, 只可以話係多咗人留意, 好多人應該係佢地紅咗後先搵返d舊碟嚟聽然後覺得boxer係佢地嘅代表作

咁最近有咩新碟聽

呢期最紅應該係slowdive

一晚推咁多版
就嚟爆post

仲有perfume genius 隻no shape, kendrick lamar 隻DAMN., 都廣受好評

No One Remains Virgin
痴媽根香港社會

Bandcamp 個個月都好多高質新碟...
好難想像indie 會悶....

Beach House新歌

本身想去到東京睇American football
但同行個friend應該冇興趣

定係bside & rarities? 因為佢地今日宣佈咗出bside 碟

我講果個「悶」係指市場上果種悶
唔係話啲歌唔好聽喎
好似Hip-Hop嘢咁我成日都聽
年年都有好嘢
但個市場淨係吹奏Kendrick Lamar

壞壞不好

BADBADNOTGOOD "III"

靚仔你post親啲嘢同我個collection一樣嘅

笑撚到仆街

pitchfork開始步入被人埋怨嘅階段

Sorry唔記得放link

名黎姐

我有d oasis blur 冇post 出嚟啫

blur我都有
oasis

Ellende - Todbringer
好啱聽嘅black嘢, 仲好聽過之前果隻

老實講 聽完兩隻Grizzly Bear single有啲擔心
尤其是第二隻
不過碟都未出 希望成隻碟其他歌救得返 聽返佢地ig teaser好多正嘢
但出嚟果兩隻single都唔係果回事

第一隻都OK
第二隻真係一般
不過GB都勁左咁多隻碟
開始跌都好正常
希望隻碟overall會好啲

今朝 睇到笑出聲

今晚muse出新歌
唔知會聽到咩鳩嘢呢

訓咗無睇，影視界嘅功能組別議員鹿馮國有無為佢嘅業界發聲？

第一隻我都覺得唔錯
但第二隻真係meh...
未聽過Chris Bear打啲咁普通嘅鼓beat 首歌去到中間先叫做好聽返
我都知佢地要出啲radio friendly啲嘅歌 但出返Yet Again果種咪得囉

GB上三隻真係我至愛嘅碟 尤其係Yellow House
真心唔想佢地咁快跌watt

#總之犯法就唔啱啦
#萬一火燭燒死人點算
#你隊band唔夠紅冇人睇開YoutubeLive算啦
#係咪衰呢搞到連工廈飯堂都俾人查喇
#搞到我冇平飯食係咪你貼錢俾我出去食

死港豬

其實你睇下呢到出面d post都知民智係咩水平

睇都廢事睇

其實睇咗 唔知班友係五毛定真心

睇下上左位個d indie band仲好啦

例如?

James Blake Talks Frank Ocean and Kendrick Lamar Collaborations, New Music

其實james blake幫lamar同ocean做果兩首都普通

好似月尾去睇佢地
之前係音樂節睇過一次，好撚wtf

我Clockenflap睇
個鼓佬好多嘢講
不過係正嘅

我都係clockenflap睇佢地
個鼓佬巧正

唔係太識欣賞
諗緊去唔去睇Mew
硬係覺得呢排興嘅野全部睇live都會好悶

可能見過巴打你 見你blog話你企頭排睇 我果陣喺第二排

Today is Ian Curtis 死忌

樓鹿可以開定新post喇
呢個post應該一兩日內就爆

班小朋友連Joy Division都唔識

啱啱Soundgarden條友瓜埋

呢兩年吸收呢啲消息太多
麻目哂

但係Soundgarden喎 班友咪五十歲到
Chris Cornell rip

依家都廢事上網RIP
廢事俾人話抽水、忽然樂迷

咁我都唔係佢哋Fan屎

我冇咩點聽佢呢類音樂

聽得indie都咁介意人哋點睇，正垃圾

pish

Pish what9

搏唔到

三國傳唔上色同屎冇分別
若干年後如果財團B用lengend bb 個規格出返應該好正！

唉屌當我推post 啦

食飽飯 飲日威 聽好野

心靈上叫做滿足左

早晨

三國傳

好Fit呢張真係

聽親呢隻碟都好多感觸

聽左好多年k-indie，開始覺得冇咩真感覺，有d悶。
本身好少聽歐美(我知歐美一定有好多正野，但唔知係邊到聽起好)
有冇咩歐美indie推介?
我想聽一D係有特別樂器演奏嘅歐美band (好似韓國的Jambinai, Yi Sungyol的"We are Dying"之類)

介紹多d韓野先啦巴打
另特別樂器試舉例之
廢事大海撈針

我真係好撚鍾意呢隻碟
係我第一隻聽嘅GB碟
由開頭去到結尾都咁好聽
Sleeping Ute 臨尾個part啲結他
Sun In Your Eyes 又係無撚得彈
成隻碟個鼓、bass、結他都係一流
之後走返去聽前兩碟 都係好屈機 每隻碟都咁鍾意
所以真係對佢地期望好大 等佢地出新碟等咗好耐

Prepared piano嗰啲定喺world music?

個鼓佬熱情到有點煩膠 , 係咁叫觀眾一齊 做埋d騎呢動作

我買咗飛, 睇佢地最近d setlist, 冇乜舊歌

呢啲男仔先正

guy shy
sleeping ute
yet again
a simple answer
speak in rounds
首首都聽到我
希望新碟唔好太差
同埋tour唱多啲shields

Low又唔黎啦屌

D 音樂真係幾好聽

長知識了，現在才知道prepared piano這個玩法

我本身也很喜歡世界音樂，想知道有沒有一些樂隊，能夠用自己地方的樂器和曲調，玩出有當代感的器樂搖滾，後搖之類的音樂。

muse新歌

中國有隊叫 沼澤 既後搖樂隊
用左古琴玩
你可以試下
不過我個人就覺得佢地d歌好煩膠

早期少少有條中國廢老叫 竇唯
基本上佢後期既所有音樂都係富中國特色既後音樂
你又可以試下

madness 咁

條廢老既音樂我就好推薦既
因為佢算係全中國行得最前最有仙氣既人黎
（所以導致到俾原本既所屬公司投閒置散 ）

韓野好多都係跟歐美, 其實可以ignore都得
Vidulgi OoyoO都係泡菜版嘅MBV
Loro's 有一隻碟幾流暢, 叫<W.A.N.D.Y>, 要順序聽

叫竇唯做廢老

韓國我都淨係識Vidulgi ooyoo (唔識串)

白噪果時推薦果張split album我都重印象深刻

邊隻碟唔係順序聽嫁

1001

仲難撚聽過madness